美國示威單野唔係唔應該關注，而係要關注得到位，一到位威力可以極大

首先，其他野，香港人的確唔駛多講，
咩香港人支唔支持Trump、民主黨，
佢地有冇人搶野呢啲、種族問題，
香港人完全唔需要講，亦唔需要吹奏

但香港人可以去講警暴，
只要一講，就可以同美國人徹底connect

根本而家美國風頭火勢，
呢個moment只要一督中呢個位，
即刻會同美國人前所未有咁connect
仲有用過黎多場200萬人港島大遊行

所以，只要講香港警察有槍擊學生，
早佢地幾個禮拜，
香港警察都有壓頸壓死巴基斯坦藉香港居民，
香港人呢一年都因為經歷警暴，
所以好理解美國人呢刻心情，
最好share香港警暴既圖輔助，上twitter講，
我地明白點解美國人咁唔開心

講完，包美國人對香港既事、國安法
關注度都會幾何級咁上升，
包你條國際戰線，燒到陷陷聲，
其他就乜都唔駛多講

Push

Agger 推

話唔撚理果啲正傻閪黎

咁前所未有既好牌 你唔撚識打

唔撚學泰國人咁發起堆圖
create幾個popular既tag同美國人connect

push

美國嘅警暴同香港嘅警暴係兩回事嚟
你玩反警暴路線，可能會幫左民主黨玩大選搞trump
即係搞到一個相對比較反共嘅總統連任唔到

He cant breathe

Connect完泰國政府改變奶中路線未？

Trump係twitter表明左立場
佢respect George Floyd同埋要徹查個美國黑警但反對looting

都係果句 香港人對於其他野真係咩都唔駛提啦
但值得去講警暴

下 冇改變個政府
就代表中間唔值得connect? 唔好做?

泰國班人玩nmsl幾撚成功呀
泰國人點都係還擊班小粉紅 好過唔去做啦

Up

認同。

大家要做嘅係撐trump佢先係真心幫香港人，
而唔係幫美國民主黨嘅假警暴。

啱，理論上點玩都得，除左美國，兩黨政治唔啱香港人玩
而最好嘅路綫係踢爆網軍干預同抽水

老老實實我覺得真係唔應該參與太多
對香港人黎講共和黨執政 強硬反共係最好既
就算你而家connect到美國群眾,一個禮拜後人地就唔再理架啦

而家人地內亂,唔同泰國玩nmsl外敵咁輕鬆
大家都唔知條界線係邊,一陣踩過界搞到人反感仲衰

樓主
你講嘅野唔係唔啱
不過有熱血手足未必諗到太多見任就狗衝去做
做得好當然唔驚
只驚係錯手好心做壞事

可以嘅話加多少少分析點解要咁做
做左可能有咩利弊
做嘅時候要細心注意啲乜野

暫時嘅回覆似係有人未太理解及同意你嘅建議
試下再講解下
麻煩晒

大方向認同

但同警暴connect就會得罪trump

推

可能我無詳細了解 個差佬已經俾人告緊三級謀殺
已經係 black lives “do” matter 唔明點解講到咁不公

唔好用「到位」，請用「洽當」/「洽如其份」

好似一級先係最高？

想用香港嗰單同美國connect嘅話
希望大家唔好消費香港嘅南亞人
希望大家真心覺得佢哋係香港人 唔好再人差仔差妹

告三級，即係唔小心整死左，之後先加控誤殺，果個州長真係食撚屎，累街坊

唔好 connect

應該直接告最高級 快啲搞完單嘢
個受害人已經俾人扣咗手扣
個黑警仲要講大話話佢反抗 好彩有cctv影到

最後侵侵插手先再加控謀殺

乜燃野到位
連字都用匪語
你有信心connects 人

最好唔好出聲，警暴可connect，其他野不敢恭維。
班藍絲小粉紅鍾意炒車就由佢。

美國宜家根本就唔只係警暴咁簡單

窮先會搶嘢
香港人錢多到拎去捐、食黃店
物質豐盛
抗爭又點會搶掠？
連IT公仔 一身潮牌
都完好無缺

要關注不如放喺黑人貧窮、就業、福利
再撈埋警暴
實無死

Trump講明話警察唔岩

到你老母位

其實大家有無理解清楚成件事先?

我唔否認警暴係Connect到人，但要諗下以下幾點

1. 美國警暴，esp to 美國黑人一直都係一個深層次矛盾， 唔係一朝一夕嘅事，我地始終都係九丈遠，有好多件細微，無報導俾人聽嘅事我地唔知(For example, 老美堆popo 可能樣樣做齊，但只有當地人先知到)，同埋幾年前好似都有發生過

2. 你spin 去打HK警暴嘅時候，你可唔可以清清楚楚俾人地知道兩者異同? 同一份稿可以令兩派人唔同睇法，已經係一件好common嘅事
(e.g Trump cut WHO funding, 美國醫生們都反對，但香港人贊成)

3. 有無諗過行錯一步，我地非但connect 唔到美國人，仲做左international big cry Baby?

Trump講乜都唔重要 因爲反trump係trend 所有野都係trump錯 反trump既點都反到trump

然後dem上
又變返想口水炮

或者我哋可以嚟一次
正確示範嘅
我哋都壓頸死咗個南亞裔

睇吓藍屍到時仲有咩講？

不過我唔否認，拿揑得好係make到noise,
但以而家twitter, reddit, 網軍嘅手足一直唔太夠
再加埋好多高級5毛助攻

個人覺得弊多過利

push！！！！

唔理最好,
美國種族歧視問題由得佢哋自己搞,
同埋唔好搞到咩都要圍住香港人嚟轉

但trump係話殺人那一個警察唔arm，但示威民眾意思係個警隊制度出問題。真係要好小心。因為推特tump講那句when the looting starts被美國媒體普遍解讀為偏幫警隊鼓勵警隊開槍。我真心覺得香港人唔熟美國政治真係唔好掂。

其實貼香港圖好易令人感覺抽水

tui

真心 香港好多主流意見同美國唔太一樣 人地連支那都冇興趣反

Fuck!! Push!!

等懶人包

到位

咁又唔係 反中共係美國已成主流 之前有民調出過 66%受訪美國人係好憎中共

因為佢哋想要蓄意謀殺，三級比較類似誤殺。而且佢哋認為旁邊三個警察都應該告埋，佢哋都有份（甚至有個鏡頭拍到其餘三個都有壓佢身上，但角度唔清楚，亦都應該係原video之後，所以暫時唔肯定事實）或者至少無救人。有證據顯示警察可能無幫佢搶救。而且美國警察殺黑人都已經唔係第一次，部分人要求要重整警隊。

唔好講乜尻克制喇

到你老母位大陸狗

其實好簡單 只係講緊用twitter講警暴，玩下hashtag，等風頭火勢，美國人對香港人都身同感受一下

上面有啲人可能覺得，咁香港人只需去connect美國政界就得啦，點解要理民間呢？政界先會有影響力做野，民間都冇影響力

如果你咁覺得，咁其實同樣道理，你點解要走去connect日韓台？平時點解講要上twitter reddit同美國人講呢樣果樣？

而且美國政界，即係議員同政客，佢地base on乜野去做野？都係base on民意，既然民選出黎，無論政客情唔情願，佢地都冇得唔理民情，因為佢地要張票，例如而家咁，班政客冇得唔理民間諗法

所以如果香港人借呢件事connect美國人，變相攬實左美國政客，然後政客會迫住衝出黎係度鬥黃，講美國警暴，講香港問題，情況就好似pelosi而家成日出個twitter post，同trump鬥黃 一樣道理

所以整體其實唔會有咩反效果，只會上至令美國人多左鬥黃，民間又多左支持下香港，仲有認識支那既邪惡

要搞清楚現在trump係話一個警察嘅問題，而示威人係話全個警隊都有問題。即係警暴係個別警察行為定係成個警隊都要改革。咁香港人警暴定義企邊？其實好容易整到trump，這單會讓選舉可能變成關於race而唔係我地希望嘅china

你呢啲黃nazi真係好撚柒煩
自己起我底啦柒頭

推！好撚認同

推，

啱呀 呢個時候推返黑警專登用力踩示威者頭既相
等美國人知道香港黑警係做齊晒呢啲野
但完全無人負責！

樓主錯concept

無錯，黑警已拉，仲落埋charge，屌警暴好有道德高地，因為我哋都面對緊

homan
homan
tui
!

推
香港黑警殺人 可以完全無事 已經是奇聞
Twitter 開戰線

起你底係黃就唔屌得你寫大陸字呀？大陸狗

贊同。其實玫瑰園美國那邊媒體唔少對玫瑰園個發布focus WHO多過香港⋯⋯美國人其實面向國內多過國外。佢哋好多可能香港係邊根本唔清楚⋯而美國警暴唔係單純警暴而係種族問題唔係咁簡單。

關注這些明顯係民主派立場啦。take sides係好危險

人地唔係單單警暴
仲係種族問題
小心介入呀咁多位手足 唔好比五毛帶到

試下唔好用到位哩個terms

agger

p

其實真心唔好再騎劫/消費呢件事
正常人睇緊美國示威
你拎香港d 野出黎
邊有人理

美國示威單野唔好亂咁叉隻手埋去啦屌

溫馨提示：個州長民主黨人黎

正解
所以就算佢Logic 啱，侵係反警暴，但問題民主黨抹黑佢，如果你幫牙侵澄清又比人入你撐侵，呢單野好敏感，唔係咁易用，唔好鼓吹人用

我地要做既係針住五毛啲point

到位

係蝗語

反而我覺得比較重點係美國左派媒體對示威加looting都抱同情態度，訪問埋俾人燒埋間餐廳個老闆話雖然難過但理解。但之前這堆左派媒體有質疑香港示威暴力，淨係支持和平示威。暫時唔應該太出聲，但到尾聲可能應該強調返hk係無looting，示威係有理念。

支持美國手足
反對種族歧視

美國差佬好仁慈喎
比着係香港一早開咗槍

主力攻擊華春營條死8婆

而家live播緊，人地minnesota governor 直頭係叫人出去上街protest，屌柒警暴，同香港差幾多，美國警暴係連政府都唔會撐佢，點同香港

looting還looting，protest還protest，警暴還警暴，政府還政府。你支持protest唔代表你反政府亦唔等如你支持looting，政府立場亦唔一定係同警察一樣。

你反警暴唔等如反政府唔等如反侵侵，係香港中共先咁k型，一個中央集權警察=政府=行政=法律。人地真正民主國家，全世界都反警暴，你覺得trump會咁撚on9支持班警察，佢唔洗要票咩

食正人地訴求方向

唔該大家真係認清楚，人地都面對緊警暴
宜家我係twitter見到某d account係到support美國d警察，其實都會影響到d美國佬點睇香港

宜家reddit top post都討論緊呢啲嘢

到你老母位

但認同，推

係 唔好犯險 建議唔好理美國住

你睇taylor swift個tweet
就知班死左膠對呢單野如獲至寶
拉落去trump度
想直落11月大選狙死佢

到位 = 支那詞

咁其實上年曾經都有分别同 Catalonia 以及 Argentina 嘅 protests / protestors 同期過

重點其實係 要認真了解各protests嘅背景同局勢 揾啱對準 focus 先好tweet

呢d情況唔做big crying baby 同唔自以為自己係世界中心確係好重要

至於係咪消費/騎刧呢件事 就同intention 有關

支共做法直情係惡意消費同歪曲、混淆幾件事

所以我哋先至更加要加倍小心同細心留意事情背景同發展

同意，唔係咩野都可以用嚟connect既

美國而家班popo 又射記者 又亂扑人 全部野都係香港發生過，可以肯定經歷完呢件事，講番香港既警暴人地會令美國民眾對香港更有共嗚有深刻感受

但上面cry baby論係岩，冇人叫你而家走去講香港，睇場合，人地岩岩死老豆你同人講自己都死老豆係只會俾人當你on9。

已經俾支那同化到用埋啲文盲字都唔覺有問題
咩到位優化我屌

looting 唔需要理
因為係治安問題
係有人趁亂打劫

但係警暴係有問題
壓頸特別要強調
香港人反咗警暴成年
更加要推
唔係唔俾警察執法
係要警察根據守則執法

同時更加要強調
美國會針對警暴作出執法
彰顯公義
而香港係亂棍打不停壓頸

呢個值得pin

當華春蠅都抽水話i cant breathe既時候
香港人鍵戰(美國戰場)仲打警暴牌
實屬不智

1.連登就算分清都無清晰行。動方向
2.美國班示威根本分唔清
3.美國關注香港嘅人都影響到判斷未必再關心香港

左膠真係好撚煩

我哋根本唔洗關注邊個正確
只需要關注有冇人係到扇風點火
要講俾佢哋知 有五毛網軍搞事

當然其實我都係建議香港人唔好理太多
始終呢個又牽涉到好多種族矛盾
美國國內問題 兩黨選戰 等
一個唔覺意變咗插番自己一刀就大獲
不妨上網睇多啲了解多啲先再判斷同決定下一步行動

問題係美國幾多人支持單嘢先

正解
好心咪撚拉香港黎講啦
想做攝石王咩

兒登好撚煩成日呢啲post就正皮
夠竟係五毛控制定點

講撚咗幾億次downplay呀

香港黑警跪殺市民，乜事都冇
美國黑警跪殺市民，三級謀殺

1.
2. 美國班示威者分得好撚清楚，你自己冇follow就當人on9，大把人支持protest唔支持looting
3. 唔知你up乜9

推乜撚呀？

打死黑人嘅事真係屢見不鮮囉
等你仲以為咩靚牌

吓靚係邊
有第二件蓋過晒我哋呢件事
而第二件事仲係殺人放火搶嘢
完全唔撚係追求法治嘅表現

又咁講 死左膠無時無刻 咩嘢嘢都拉到去trump 度嘅用嚟反佢嘅

始終 美國總統只係美國人先有權投
我哋以為會幫到或害到 trump (甚至 joe biden) 都只係從我哋角度出發

反而支持正當普世價值嘅嘢先至係最重要
喺呢件事上面 就實係反警暴
好多事根本都係由警暴引發
香港抗爭亦ㄧ樣

總之 大家都諗清楚其實係想表達咩 先好tweet
總之唔好立亂tweet

唔同意，應該等佢儘快平息，侵侵先可以全力搞香港，侵已明確表明美國立場，而家係節外生技

哇完美例子
記低佢先

完全唔明佢哋訴求係乜
咁真係誤殺呀嘛
想點

而家美國搞事個班係真真正正既暴徒黎
Connect你老母啊
到時越搞越大獲 得罪美國政壇你就仆街
民眾係善變 政治家係記仇

拉

downplay咪招囉
think out the box
唔好成日以為downplay就係廢先得㗎

樓主標題用蝗語，打埋d 1999廣東話
五毛吹大雞，春嬸都抽水

你話呢

我最怕d cd rom走去跟風，唔係都唔覆post

個D叫人唔好插手既真係弱智
第一完全冇同理心,人家咁幫我地,你就因為驚損害到自己利益而叫人唔好理,會唔會自私左D呀?

第二,明明係一個好好既機會去將香港既警暴relate埋一齊,比全世界知香港呢一年黎一直都有咁既警暴,但冇力反抗,咁好既文宣機會,居然叫人唔好插手唔好理,一係五毛一係就冇腦,一係就自私撚

咁快take side其實我有D擔心
究竟美國主流民意係點？
我覺得暫時未有定案

當華春蠅都抽水話i cant breathe既時候
香港人鍵戰(美國戰場)仲繼續打警暴牌
實屬不智

人地拉咗人等判，道埋歉，重想點？

而家咁亂你再加幾腳

咁人地重有冇時間處理香港嘅事？

乜撚野到位啊屌 反共就咪用蝗語啦

其實focus係反警暴有咩問題
唔係掂佢地種族歧視/looting etc
全部focus反警暴
因為警暴呢樣嘢無論如果都係錯
反對係十分合理
兩邊都唔會得罪
再connect埋法國反警暴同孤城淚
到時除咗美國
其他有警暴問題嘅國家都connect埋

樓豬係幫倒忙囉
又cry bady
搞到好似attention seeker咁
上面巴打話齋
你死老豆？
我又死老豆
我好慘

啲人只係會覺得戇鳩

仲有我有提供論供
警察誤殺黑人事件時有發生
都唔知有咩特別

推呀

Share 呢個系列！

認同
成件事未明朗化
唔需加鹽加醋去評論
但如果幫佢地捉5毛
都好麻煩，捉襯鬼都冇好野

大家打下呢條啦。

bye

上ig睇都有好幾張
We’re not anti police
We’re anti-police brutality
當然我地30000個都反啦
但用呢句嘢黎connect 我覺得都可以一試
始終反警暴由頭到尾都唔會錯

拉

Agger
Btw到位好似係支語

佢講到全世界成年無人知香港有警暴咁
一係剛放監，一係當d外媒記者同國際線手足死，一係成年無上網

黑人受咗咁耐氣都無走黎懶係connect咁啦

真係唔好做crybaby

誤殺but殺黑人 呢啲我地唔會明 cultural differences

睇完
只係覺得 crybaby係度喊

香港人既價值觀同美國人唔同

我係唔明個訴求係乜喎清？
即係佢想點

推呢個

要推

依個推
同埋其他嘢唔好掂為妙，此終唔完全瞭解

其實成件事包裝成 支持”反警暴”
點會係cry baby?
又唔係要同人講屌你死一個黑人好慘
我地幾十個手足比狗打呀
只係connect”反警暴”
其他一律唔好提 種族歧視又好
blacklivesmatter乜乜77都唔好提
只係#antipolicebrutality
有咩咁crybaby??

其他嘢唔好提
只提#AntiPoliceBrutality

Trump will fix it. Don't give more troubles to him he has enough already.

吓你逼緊我同意咋
我用支搶指住你？

冇問題，你岩。同時亦唔需要好似樓上貼香港圖去connect咁on9，簡簡單單講句we stand with you is ok

someone, usually a child, who cries a lot without good reason:

踩綱線，拉

哇大佬#148呢d真係唔好搞啦求下你

痴線一睇心諗做乜鳩而家鬥慘咩

你估美國人一直冇警暴問題咩? 你有冇見美國人話stand with hk 果陣係貼埋一堆自己美國警暴相架

你stand with 番佢地咪夠囉講還講唔好貼圖啦

其實應該未有訴求 不過點解爆得咁大咁快都可以估到 你諗下點解我地之前遊行咁多人 其實都係一直對政府中共不滿 人地都一樣 種族不平等 貧富懸殊 高失業率 Trump 加上武肺

當有咁多不滿 even你搞掂黑警 都未必滿足到示威者 而且示威嘅不滿超級難解決 racism可以點根治？就好似叫你對人好啲咁 但冇可能點人做人 推多幾多條race law保障種族平等都未必ok

同埋成件事link返落”injustice” “police brutality” 去connect
去support佢地”anti police brutality”
唔洗講太多我地點慘點慘
講完”Hong Kong”同”police brutality”
相信好多人都自動get

乜你講到「美國人」同「香港人」 真係好似得兩個人咁

至少香港人同美國人都係會維護普世價值
會追求民主、自由、平等 接納和而不同

真正同我哋持唔同(甚至相反)價值觀嘅係支共

但係調返轉我哋而家connect多啲
Touchwood最後trump連任唔到
都會多啲民意喺我哋依邊逼民主黨做嘢
始終單憑香港人其實左右唔到佢哋大選
但係我哋可以藉今次件事有定後著等多啲左膠關注埋我哋

民主黨好𨶙鬼
Amy Klobuchar
仲要喺佢地州份 反而spin 去屌Donald Trump

本身有種族歧視條例根本唔係體制問題
而係社會風氣問題
深層次矛盾根本無解
最多做show囉
學香港班垃圾
無限期諮詢拖你三五七年然後求其做少少嘢當冇咗件事

價值觀同普世價值有分別 我地價值觀係反共 人地係反trump 不過同樣為民主自由平等

佢地解決唔到風氣咪懶體制 成班white guilt 先係真racist

輕鬆傳波it’s all trumps fault

#170等係有效果，咪就係同#148一樣，包裝左d咩

我都想叫救命

樓主開po究竟有無打開國際線...
其實依個時候無人care香港有啲咩警暴 大家都知好嚴重
你講你明白佢哋係唔會grab到好多attention
你睇睇twitter同reddit咩content係多人retweet/多upvote就知
大家關注嘅係件事發展成點 同埋一啲中肯嘅評論
而唔係打同情牌嘅content
情況同當你係外國人然後你喺reddit開post/留言話stand with hk都唔會有好多人upvote一樣

真正用你個make noise嘅idea應該係搞一個紀念floyd嘅和平遊行 舉美國旗同埋floyd嘅相同埋默哀
咁樣你香港人同情同埋反對任何警暴嘅訊息就可以好自然咁表達到出嚟 唔洗咁explicit去講

pin唔該

你要諗清楚
你想下一屆總統，trump仲有無份？

就算呢刻真係connect到美國人，但同時可能令到trump好難做。先唔好講利唔利益，佢啱啱當住全世界幫香港人講咗咁多說話，我哋呢刻做呢個動作係唔係合適？ 中共已經開始發功，將件事講成trump雙重標準，企圖削弱佢對香港嘅說服力。

況且大家嘅示威手法唔係同一個級別，我哋唔需要咁早去聲援，而家都只係幾日，至少俾啲時間睇下件事點發展，睇清楚再決定點做啦。

Exactly

答第2句已經咁
你話你自己講緊咩?
1.答到?
2.你有follow 到幾多條直播幾多MEDIA ? 有睇幾多為反而反既示威人士?
同你立場/想法唔同=無follow?
3. 唔DOWNPLAY 又想加入美戰線?成班白左 左膠仲i can't breathe 緊呀

如果唔係5毛就努力下啦屌

你覺得無問題嘅話
有香港特色嘅廣東話就會慢慢俾匪語取代

推呢個
講警暴可能會搞到trump

香港立場應該要分兩邊做

對官方：收集証據指控中國網軍介入煽動示威

對民間：反對一切警暴

push this

有冇英文版？

ON9 POST 成件事未有大方向 未知D美國人點諗 會唔會形勢反轉 你咪插隻手入去唔好做判官 純粹話有好多五毛搞分化就好了 唔好幫倒米

你自己試下代入受眾角度諗下啦，我係美國人你俾我睇你香港d警暴圖關我春事咩，我睇自己地方d新聞睇唔夠呀，你想support我，你咪集會遊行囉，我地之前支持香港我地咪係美國集會支持囉，你有冇見我地twitter係咁share美國警暴圖同你講支持香港丫……

TRUMP話你靠害呀 警暴

Twitter 師

非常正確，樓主嘅行為極有可能害死侵。

其實諗唔到最大公因數之前 最簡單就係冷處理
打句希望美國盡快回復平靜 死者得到公義同rip就夠

外國既事有佢地自己context
老美示威文化係「搶劫+追求公義」撈埋左一齊
相反州政府亦係「平亂+打平民」
你根本支持邊邊 都俾五毛有位入 最好就係保持距離

正確思維，樓主懶醒

你會害死共和黨

講緊係咁講傢la 美國左膠咁多

到乜撚嘢位

1. 冇大台架呢到
2. 我答完你你又咪唔信講黎托咩。我同你講我而家就住係美國有出去san jose protest你咪又係同一句，根本廢話。有段新聞訪問個示威者直頭要burn down the city，咁又點唔通佢又代表晒所有示威者，你講示威者根本分唔清同我講美國人好撚清楚都係base on大家接觸到既資訊，大家都係subjective 有咩咁唔咁，唔通做份poll先出黎講野咩
3.

Pus

本身Trump唔發表"Looting leads to shooting"呢個言論，件事係同佢無關
但自從佢發表左之後，方向就唔同左
之後一定係咁被對家攻擊

依家有兩班傻頭傻腦嘅香港人係twitter
一班撐黑人
一班話佢哋搶野有問題
我想講已經有人cap左我哋嘅tweet
撐黑人嘅就spin去撐侵
唔撐嘅話黑人同我哋嘅理念一致都唔撐，係偽善
我建議唔好再講啦，冷處理
自己未搞掂事情又唔了解唔好出聲

到你老母位咩下次唔好用啦

而家連登仔又突然話唔好介入人地
話唔需要connect人
你地有啲人呢啲睇法 真係得啖笑

上面有啲傻仔仲話會害死trump
搞清楚trump係講左好多次佢尊重george floyd同埋反警暴先
佢只係同時唔支持周街looting

講真呢個時候，
有邊個政客會敢講自己支持警察? 覺得黑人抵死？
所以，香港人去反警暴同美國人connect竟然 = 會害到共和黨？
咁樣係幾撚無知既諗法

仲有呢啲連登仔睇野唔好好誇張
你地之前已經講過唔好舉美國旗
唔好搞支持加泰集會架喇
當時話會搞死成個反送中運動丫嘛
同而家一撚樣 真係得啖笑

英文版

黑人搶野 抵死止暴制亂

到位？
樓主你大陸人？